# HTML 媒体

_web上的多媒体指的是音效、音乐、视频和动画_

## 什么是多媒体?

多媒体来自多种不同的格式。它可以是您听到或看到的任何内容，文字、图片、音乐、音效、录音、电影、动画等等。

## 视频格式

MP4 格式是一种新的即将普及的因特网视频格式。HTML5 、Flash 播放器以及优酷等视频网站均支持它。

| 格式 | 文件 | 描述 |
| :--- | :--- | :--- |
| AVI | .avi | AVI \(Audio Video Interleave\) 格式是由微软开发的。所有运行 Windows 的计算机都支持 AVI 格式。它是因特网上很常见的格式，但非 Windows 计算机并不总是能够播放。 |
| WMV | .wmv | Windows Media 格式是由微软开发的。Windows Media 在因特网上很常见，但是如果未安装额外的（免费）组件，就无法播放 Windows Media 电影。一些后期的 Windows Media 电影在所有非 Windows 计算机上都无法播放，因为没有合适的播放器。 |
| MPEG | .mpg.mpeg | MPEG \(Moving Pictures Expert Group\) 格式是因特网上最流行的格式。它是跨平台的，得到了所有最流行的浏览器的支持。 |
| QuickTime | .mov | QuickTime 格式是由苹果公司开发的。QuickTime 是因特网上常见的格式，但是 QuickTime 电影不能在没有安装额外的（免费）组件的 Windows 计算机上播放。 |
| RealVideo | .rm.ram | RealVideo 格式是由 Real Media 针对因特网开发的。该格式允许低带宽条件下（在线视频、网络电视）的视频流。由于是低带宽优先的，质量常会降低。 |
| Flash | .swf.flv | Flash \(Shockwave\) 格式是由 Macromedia 开发的。Shockwave 格式需要额外的组件来播放。但是该组件会预装到 Firefox 或 IE 之类的浏览器上。 |
| Mpeg-4 | .mp4 | Mpeg-4 \(with H.264 video compression\) 是一种针对因特网的新格式。事实上，YouTube 推荐使用 MP4。YouTube 接收多种格式，然后全部转换为 .flv 或 .mp4 以供分发。越来越多的视频发布者转到 MP4，将其作为 Flash 播放器和 HTML5 的因特网共享格式。 |

## 声音格式

| 格式 | 文件 | 描述 |
| :--- | :--- | :--- |
| MIDI | .mid.midi | MIDI \(Musical Instrument Digital Interface\) 是一种针对电子音乐设备（比如合成器和声卡）的格式。MIDI 文件不含有声音，但包含可被电子产品（比如声卡）播放的数字音乐指令。[点击这里播放 The Beatles](http://www.w3school.com.cn/i/beatles.mid)。因为 MIDI 格式仅包含指令，所以 MIDI 文件极其小巧。上面的例子只有 23k 的大小，但却能播放将近 5 分钟。MIDI 得到了广泛的平台上的大量软件的支持。大多数流行的网络浏览器都支持 MIDI。 |
| RealAudio | .rm.ram | RealAudio 格式是由 Real Media 针对因特网开发的。该格式也支持视频。该格式允许低带宽条件下的音频流（在线音乐、网络音乐）。由于是低带宽优先的，质量常会降低。 |
| Wave | .wav | Wave \(waveform\) 格式是由 IBM 和微软开发的。所有运行 Windows 的计算机和所有网络浏览器（除了 Google Chrome）都支持它。 |
| WMA | .wma | WMA 格式 \(Windows Media Audio\)，质量优于 MP3，兼容大多数播放器，除了 iPod。WMA 文件可作为连续的数据流来传输，这使它对于网络电台或在线音乐很实用。 |
| MP3 | .mp3.mpga | MP3 文件实际上是 MPEG 文件的声音部分。MPEG 格式最初是由运动图像专家组开发的。MP3 是其中最受欢迎的针对音乐的声音格式。期待未来的软件系统都支持它。 |

